25歲男「心情不好」下秒拆五星旗狂踩！ 遭判有期徒刑10個月

四川省25歲的吳姓男子早前路過一家KTV時，突然將掛在路邊的五星旗拆下並狂踩，事後稱自己是因為「心情不好」。法院日前以「侮辱國旗罪」判吳男10個月有期徒刑。

▲吳男將五星旗扯下。（圖／翻摄自秒拍）

▲ 男子拆五星旗來擦鞋。（圖／翻摄自秒拍）

據《紅星新聞》報導，事發影片顯示，去年10月5日7時許，一名身穿藍色牛仔外套的男子在路過一家KTV時，突然跳起來將懸掛在路邊的五星旗扯了下來，並將其放在腳下踩踏，隨後帶著五星旗揚長而去。
影片隨之在網路瘋傳，警方獲悉後隨即展開調查。經過10個小時的調查，民警找到了這名25歲的吳姓男子。
據吳男交代，之所以踩踏五星旗是因為要去上班「心情不好」，腦子發熱才做出這樣的舉動。但一句「腦子發熱」並不能為他開脫，吳男的行為在大陸已涉嫌犯罪。
這起案件今年1月13日開庭審理，法院認為吳男所涉罪行證據充分，事後自願認罪受罰，可以從輕發落，判他10個月有期徒刑。吳男當庭表示不上訴，簽下認罪認罰具結書。

▲吳男被捕。（圖／翻摄自秒拍）

香港嗰班狗